[另一燈神] 恒指十年萬點上落 32000關前待變 - 簡卓峰 突圍而出

2018年1月15日

簡卓峰 突圍而出

恒指十年萬點上落 32000關前待變
港股上周持續上升，上周五高收31412點，升292點，全周累升591點，升幅1.9%，後市走勢分析如下︰

第一、恒指2007年狂升至31958點，市盈率高達27.6倍，以及每月9RSI升至96的極度超買水平。

在市場一片上望42000點聲中，月線以烏雲蓋頂大屠殺，A浪大瀉21282點（66.6%），波浪理論以5-3-5見熊一A浪底。

第二、恒指10年內萬點大幅上落，2016年形成大型頭肩底，展開B浪上升，最高見上周五的31412點，32000點大關前爭持反覆。

第三、上周五最高31412點，升抵月線圖大型上升通道頂部【圖1】，出現爭持。

月線年線到達通道頂部

第四、恒指每月9RSI，也升至上升通道頂阻力水平，出現反覆。

第五、恒指升至年線圖大通道頂【圖2】，引發波動，該上升通道曾使恒指由2014年最高28588點，大跌至18278點，挫10310點（36%），反映該通道頂有爭持。

國企指數2007年最高20609點，月線圖以穿頭破腳，A浪大瀉至4792點，跌幅76.7%，B浪反彈至2015年最高14962點，便展開C浪下跌。

國指C浪的①浪跌至7498點，瀉50%，②浪反彈至上月最高12488點，出現爭持。上周五收報12488點，升173點，2018年的關鍵位在上月底部的11093點。

睇圖就搵到食，仲洗唔洗上報打救眾生

邊個走去報簡卓峰D Course既真係抵佢輸一世. 垃圾信報幾時剷走個so-called 波浪大師?

該上升通道曾使恒指由2014年最高28588點，大跌至18278點，挫10310點（36%），反映該通道頂有爭持。

佢識唔識中文，洗唔洗查下字典咩叫爭持
跌成萬點同人講係爭持

數浪, 而家個B浪已穿5浪頂

2018年1月16日

簡卓峰 突圍而出

恒指32000關爭持 騰訊忌形成雙頭
美股上周五急升，三大指數均再破頂。

道指創25810點新高，出現爭持，近高位收報25803點，升228點（0.89%），牛三繼續尋頂【圖1】。道指由2009年3月熊市底部大幅上升至上周五新高，累升19341點，升幅299%，氣勢如虹。

留意道指月線圖

道指每月9RSI已升至95點的極超買水平，但牛三投資者極為亢奮，不斷創出新高，要月線出現下跌訊號，才掉頭轉入熊市。

2007年道指牛三最高14198點，月線圖形成黃昏之星，才大挫54.4%，跌至6469點熊市底部，因此，投資者宜注視道指何時出現月線圖的烏雲蓋頂或穿頭破腳或黃昏之星，才完成牛三最後的Ⅰ-⑤-（5）-5大牛市升浪。

標指上周五亦創2787點新高及高收，升18點，由2009年熊市底666點，大升318%，在大超買中尋牛三頂。

納指則見7265點新高爭持，收報7261點，漲49點，亦以大超買向上尋牛三頂。

港股昨天先揚後挫，恒指最高見31733點，飆320點回挫，收報31338點，跌73點；昨天高位距2007年恒指歷史高峰31958點僅差225點便回挫，反映該阻力大。

國企指數昨天收報12470點，升1點，逼近長期下降軌12800點回吐【圖2】，能否升破亦具關鍵性，切忌回頭。

騰訊（00700）創新高而倒跌2%，反映遇上阻力，切忌形成雙頭走勢。

佢第一幅圖個烏雲蓋頂係咪有問題？ 唔係過半支陽蠋先計咩？

我見到係過左半支陽燭既燭身

屌佢老味講完一大篇野
畫完幾十條綫
都無講過睇升定睇跌
同天X大師一樣要觀眾自行參透

但你睇佢D數浪就知道佢係睇跌. 因為B浪頂一般情況下唔會高過5浪頂

我指2015年個頂
定兩支夾埋過半都算?

你講2015年? 佢話係烏雲蓋頂咪烏雲蓋頂囉, 波浪大師

屌你老尾簡柒瘋

點呀你